\documentclass[a4paper,11pt]{report}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float} % Permite posicionar mejor las figuras y tablas
\usepackage{amsmath} % Comandos para la escritura de fórmulas matemáticas de mayor complejidad
\usepackage{amsfonts} % Proporciona fuentes matemáticas
\usepackage{amssymb} % Proporciona símbolos matemáticos de la American Mathematical Society
\usepackage{hiperref}

\title{Digit Recognizer. \\ 
  Classify handwritten digits using the famous MNIST data.\\
  Organizacion de Datos 75.06}
\author{Joaquín Blanco. Padrón 94653.\\
  Ruben Alvarado. Padrón 95686.\\
  Grupo en Kaggle: The Thompsons}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
%include == include en c
%Es preferible que cada cual tenga que trabajar en su parte
%Sin tener que lidiar con el resto. A menos que así lo quiera
\include{AnalisisInicial}
\include{Estrategia}
\include{Lsh}
\include{RandomF}
\include{Conclusiones}

\textbf{Bibliografía:}
\begin{enumerate}
  \item Leticia Maria Seijas, \textsc{Reconocimiento de patrones utilizando técnicas estadísticas y conexionistas aplicadas a la clasificación de dígitos manuscritos}, Universidad de Buenos Aires, Facultad de Ciencias Exactas y Naturales, 2011.
  \item Francisco Moreno Seco, \textsc{Clasificadores eficaces basados en algoritmos rápidos de búsqueda del vecino más cercano}, Universidad de Alicante, Departamento de Lenguajes y Sistemas Informáticos, 2004
  \item \textsc{LSH Euclidiano}, Universidad de Buenos Aires, Facultad de Ingeniería.
  \item Luis Argerich, \textsc{Organización de Datos, Apunte del Curso.} Universidad de Buenos Aires, Facultad de Ingeniería. 2016
  \item \textsc{Random forests, classification description} 
  \item \textsc{Que es random forest? Como funciona?}
  \item \textsc{Using Random Forests for Handwritten Digit}
  \item \textsc{Ensemble methods  }
\end{enumerate}

\end{document}
